\begin{multicols}{2}
  a) \begin{align*}
    3x - 7 &= 4 \\
    3x &= 4 + 7 \\
    3x &= 11 \\
    x &= \frac{11}{3}
\end{align*}

b) \begin{align*}
  6x - 1 &= -2x + 5 \\
  6x + 2x &= 5 + 1 \\
  8x &= 6 \\
  x &= \frac{6}{8} \\
  x &= \frac{3}{4}
\end{align*}
\end{multicols}

c) Résolution de l'équation $(-2x + 3)(9x + 4) = 0$ :


Un produit est nul si et seulement si au moins l'un des deux facteurs est nul .

\begin{multicols}{2}

\begin{align*}
    -2x + 3 &= 0 \\
   -2x &= -3 \\
     x &= \frac{-3}{-2} \\
     x &= \frac{3}{2}
\end{align*}

\begin{align*}
    9x + 4 &= 0 \\
     9x &= -4 \\
     x &= \frac{-4}{9}
\end{align*}
\end{multicols}

Donc, les solutions de l'équation $(-2x + 3)(9x + 4) = 0$ sont $\frac{3}{2}$ et $\frac{-4}{9}$.

d) D'après le cours, comme $6>0$, l'équation $x^2=6$ a deux solutions : $\sqrt{6}$ et $-\sqrt{6}$.


